---
title: >-
    بخش ۳۸
---
# بخش ۳۸

<div class="n" id="bn1"><p>اعرابی شتری گم کرد، سوگند خورد که چون بیابد به یک درم بفروشد. چون شتر را یافت از سوگند خود پشیمان شد، گربه ای در گردن شتر آویخت و بانگ زد که که می خرد شتری به یک درم و گربه ای به صد درم؟ اما بی یکدیگر نمی فروشم شخصی بود آنجا رسید گفت: چه ارزان بودی این شتر اگر این قلاده در گردن نداشتی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لئیم اگر به شتر بخشدت عطا مستان</p></div>
<div class="m2"><p>که این ز عادت اهل کرم برون باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>قلاده ای که ز منت به گردنش بندد</p></div>
<div class="m2"><p>هزار بار ز بار شتر فزون باشد</p></div></div>